{
    "category_full_form": "Программист_Frontend разработчик_HTML",
    "category_human_form": "Frontend разработчик_HTML",
    "category_filename_form": "программист_frontend-разработчик_html",
    "questions": [
        {
            "question": "Как добавить стили CSS в HTML?",
            "right_answer": "Существует три способа включения CSS в HTML: встроенные стили CSS, внешние таблицы стилей и внутренние таблицы стилей."
        },
        {
            "question": "Какова роль атрибута method в формах HTML?",
            "right_answer": "Атрибут method используется для указания HTTP-метода, который будет использоваться для отправки данных формы. Два наиболее распространенных метода - GET и POST. GET используется для получения данных с сервера, в то время как POST используется для отправки данных на сервер"
        },
        {
            "question": "В чем разница между HTML и HTML5?",
            "right_answer": "HTML5 - последняя версия HTML и включает в себя новые функции и улучшения по сравнению с предыдущими версиями. Некоторые ключевые различия между HTML и HTML5 включают поддержку мультимедийных элементов (таких как видео и аудио), улучшенную семантику и лучшую поддержку мобильных устройств."
        },
        {
            "question": "Как добавить JavaScript на веб-страницу HTML?",
            "right_answer": "JavaScript используется для создания интерактивных и удобных для пользователя веб-страниц. Это язык сценариев, который позволяет взаимодействовать с определенными элементами на странице на основе ввода пользователя. Как и с CSS, существуют три основных способа включения JavaScript: встроенный, блок скрипта и внешний файл JavaScript."
        },
        {
            "question": "Что такое семантический HTML?",
            "right_answer": "Семантический HTML - это стиль кодирования. Это использование разметки HTML для усиления семантики или значения содержимого."
        },
        {
            "question": "Как добавить кнопки в HTML?",
            "right_answer": "Мы можем использовать встроенный тег Button в HTML для добавления кнопок на веб-страницу HTML."
        },
        {
            "question": "Как вы разделяете секцию текста в HTML?",
            "right_answer": "Мы разделяем секцию текста в HTML, используя следующие теги: тег <br> – он используется для разделения строки текста. Он разрывает текущую строку и переносит поток текста на новую строку. Тег <p> – этот тег используется для написания абзаца текста. Тег <blockquote> – этот тег используется для определения больших цитируемых секций."
        },
        {
            "question": "В чем разница между абсолютным и относительным URL?",
            "right_answer": "Абсолютный URL включает полный веб-адрес, протокол (например, http или https) и доменное имя (например, www.example.com). Относительный URL указывает местоположение ресурса относительно текущей веб-страницы."
        },
        {
            "question": "Какова роль атрибута title в HTML?",
            "right_answer": "Атрибут title предоставляет дополнительную информацию об элементе, таком как ссылка или изображение. Текст заголовка отображается в виде всплывающей подсказки, когда пользователь наводит курсор на элемент."
        },
        {
            "question": "Когда использовать скрипты в заголовке и когда использовать скрипты в теле?",
            "right_answer": "Скрипты можно разместить в разделе <head> документа HTML или в разделе <body>. Скрипты, которые должны быть выполнены до отображения страницы, такие как скрипты, которые определяют переменные или функции, должны быть размещены в разделе <head>. Скрипты, которые должны быть выполнены после отображения страницы, такие как скрипты, которые манипулируют DOM, должны быть размещены в разделе <body>."
        },
        {
            "question": "Что такое атрибут 'class' в HTML?",
            "right_answer": "Атрибут 'class' в HTML определяет класс для элемента HTML. Он может использоваться для применения определенного стиля к группе элементов на веб-странице."
        },
        {
            "question": "Какими способами можно отображать элементы HTML?",
            "right_answer": "Элементы HTML можно отображать несколькими способами, включая блочный, строчный, строчно-блочный и ни один. Свойство display может указать, как элемент должен быть отображен."
        },
        {
            "question": "Являются ли HTML теги и элементы одним и тем же?",
            "right_answer": "Нет, HTML теги используются для определения структуры веб-страницы, в то время как HTML элементы состоят из набора тегов, которые определяют конкретную часть веб-страницы."
        },
        {
            "question": "Какие существуют различные типы заголовков в HTML?",
            "right_answer": "Существует шесть типов тегов заголовков в HTML, которые определяются с помощью тегов <h1> до <h6>. Каждый тип тега заголовка отображает текст разного размера. <h1> является самым крупным тегом заголовка, а <h6> - самым маленьким."
        },
        {
            "question": "Что произойдет, если между тегами HTML нет текста?",
            "right_answer": "Если между тегами отсутствует текст, то не будет ничего для форматирования. Следовательно, ничего не появится на экране. Некоторые теги, такие как теги без закрывающего тега, например тег <img>, не требуют наличия текста между ними."
        }
    ]
}